金搖桿獎《Fornite》擊敗《碧血狂殺2》獲GOTY年度最佳遊戲

搶在 The Game Awards（TGA）頒獎之前，另一個年度遊戲業界肯定獎項「金搖桿獎」（Golden Joystick Awards）獲獎名單於今（17）日出爐，外界普便看好《碧血狂殺 2》（Red Dead Redemption 2）並未拿下「GOTY」（Game of the Year）年度最佳遊戲，而是由風靡全球的《Fortnite》拿下。

2018 年許多大作傾巢而出，這些耳熟能詳的 3A 大作幾乎都榜上有名，只是令人意外的是，獨立遊戲《深海迷航》（Subnautica）能擊敗眾家大廠獲得年度最家 PC Game 獎項與最佳突破獎項殊榮，其假探索之名實為恐怖冒險遊戲，真的實至名歸。

值得一提的是，一改過去戰鬥風格的《戰神》以描述克雷多斯當爸的冒險獲得最佳故事獎、PlayStation 年度最佳遊戲、最佳視覺設計獎、最佳音效等獎項，還讓 Santa Monica 工作室獲得年度最佳團隊。

其他榜上有名的大作也同樣獲獎肯定，像是《極限競速：地平線 4》則為 Xbox 年度最佳遊戲，《八方旅人》為 Nintendo 年度最佳遊戲。另外，卡普空狩獵名作《魔物獵人 世界》獲最佳合作遊戲獎，《戰車世界》獲至今還在玩的遊戲長青獎，《底特律：變人》拿下最佳表演獎，《死亡細胞》則是拿下最佳獨立遊戲獎。

值得一提的是，過去橫掃多項獎項的《絕地求生》，今年氣勢較不如去年，僅拿下年度最佳手遊獎，反倒是主要競爭對手《Fortnite》拿下了最佳電子競技獎與年度最佳遊戲。

當然，最期待遊戲獎，自然是 CD Projekt RED 今年釋出實機宣傳的《電馭叛客 2077》，相信這是無庸至疑的。至於備受好評的《碧血狂殺 2》，則拿下了評審遊戲獎。

以下為本屆金搖桿所有獎項名單：

Best Storytelling：《戰神》
Studio of the Year： Sony Santa Monica
Best New Streamer/Broadcaster：Amelia Rose Blaire 與 Bryan Dechart
Mobile Game of the Year：《絕地求生》
Best Competitive Game：《Fortnite》（堡壘之夜 / 要塞英雄）
PC Game of the Year：《深海迷航》
PlayStation Game of the Year：《戰神》
Best Co-op Game：《魔物獵人 世界》
Xbox Game of the Year：《極限競速：地平線 4》
Best Visual Design：《戰神》
Nintendo Game of the Year：《八方旅人》
Best Indie Game：《死亡細胞》
Breakthrough Award：《深海迷航》
Most Wanted Game：《電馭叛客 2077》
Critics Choice Award：《碧血狂殺 2》
Best Audio：《戰神》
Still Playing Award：《戰車世界》
Best Performer：Bryan Dechart（Detroit: Become Human）
Outstanding Contribution：Microsoft（Xbox 無障礙控制器）
Best VR Game：《上古卷軸 無界天際 VR》（Skyrim VR）
Game of the Year：《Fortnite》（堡壘之夜 / 要塞英雄）

Fortnite我覺得好有機會同Overwatch一樣命運

lm

overwatch, 要比錢之後又少update
fortnite 唔洗錢又成日出新野 新玩法

利申fortnite 課battle pass

tga>>>golden joystick

太公分豬肉咁

Fornite 估你唔到

哇...

rdr2得個豬肉獎

on9

做乜撚

根本全部都豬肉獎黎 唔明點解仲有咁多人每年都咁期待

新城勁爆咩 有公信力都唔撚會揀 fornite啦

Fornite???
仲要係砌低rdr2?

今年fortnite等於上年pubg姐
不過上年綠帽太屈

吹漲

連登果然燈力十足

成個獎臭晒

golden joystick應該係投票 鬥投票應該好難夠fornite打

燈能到

當嘈緊GOW定RDR2既時候 完全忘記左fortnite
不過多人玩又真既 始終人氣都係其中一個重要原素
論免費game又唔止得佢
全球hit緊既時間 (每日twitch都排榜首10萬viewers以上）呢邊連"燈"仲講緊卡通風=小朋友玩

垃圾驚

如果係投票上年唔會係zelda攞 pubg上年咁hit

係又燈唔係又燈
外國forum一樣屌緊點解唔係rdr2 gow攞

In fortnite, we trust

免費game 畫風全年齡 又keep住update 好難唔多人玩
再加埋電子野普及化 玩家低齡化
fornite呢d bb game 唔攞都難

pubg d 外掛仲hit

如果多人玩就可以攞GOTY
咁GOTY有乜意義

公道啲講又唔差既
免費=多人玩
成日更新新槍新模式新skin=新鮮感
有部腦就玩到
少/無外掛
觀賞性高
課一次battlepass=無限點數

不過係難上手啲，起野速度重要過槍法

利申：想戰神拎

GOTY一早無左意義
由前年OW攞已經變野雞獎

本身叫Game of the year 都無講過評審標準係咩
或者係見RDR同GOW 都未去風摩全球既程度
反而MHW個陣更加多人講

垃圾

fortnite 嬴左都好合理
fortnite嬴個個又唔係劇情獎
玩家人數 多過RD2 十倍以上啦
最受歡迎就一定
你話佢小朋玩
百貨應百客姐
小朋友唔撚打得機咩家 小朋友冇權表達咩遊戲好玩咩

Rdr2得舊豬肉獎到

xbox 係咪死淨Forza
gears of war 之前勁鍾意玩
依家仲有冇出
好記得個段渣架貨車自殺救全家

今年ow出咗2隻新英 5張地圖 2條小短片 1個新活動
重想點啊ching 重要樣樣都高質喎
免費野先係最貴啊

今年嚟講rdr明顯做得好出眾，點解得個豬肉獎?係咪太少人識得欣賞依類慢節奏game

之前睇GOTY個post講到個獎只有GOW同RDR2爭

1.呢個獎係純粹玩家投票投出黎，即係比fans多
2.個投票10月25號截止(The Golden Joystick Awards 2018 goes live on September 21st, with voting in all key categories open until Thursday 25th October)

下年出Gears 5

補充，你地應該記得RDR2幾時出瓜

ow快沉底啦都勤更新，skin又多，就係勤更都沒人玩

利申
一個月上一次

又唔係The Game Awards

笑死 拎隻垃圾同fortnite比

兩隻都係一樣熱潮遊戲
好快就會俾下一隻收皮

fornite都唔係TGA GOTY nominee

overwatch 開頭就勢利，後尾都沉得快
fornite 係pubg 盛行既時候跑出黎，仲越跑越勁
兩個trend 黎

評審都未爆機。。。

TGA都係有得vote 純粹fortnite 冇 nominated

又唔係TGA

好多人以為係

rdr2 呢

又話rdr2好正滿分神作
都話左好撚悶同gta冇得比啦

呢隻就真係GOTY啦
就算今年都完爆哂所有

Fornite 歐美hit到傻

PlayStation Game of the Year：《戰神》
就算唔睇fornite rdr2都要輸俾GOW

鋼煉起樓驚有乜好玩

rdr2 冇storytelling真係r爆曬個頭

講真又真係難d同detroit鬥 人地成隻game 就係sell故事

Btw覺得gow拎係on9

咁點解鋼煉咁hit?

Fornite成班鋼煉嚟 一射啲人就係度起樓

有幾on9，有冇睇老外d gow 劇情reaction

你有冇睇過gow既劇情？

咁問題喺邊？遊戲設定就係想你build and shoot

PUBG呢

咁都有得批評

上年

咁我會比較期待lol比人取代既一日